按揭證券公共年金 搶你棺材本 進貢共產中國

且看一干人等如何設計及推銷產品：按揭證券公共年金之下，65歲人一次過畀$1,000,000，就可每月攞返$5,800，直至終老，年回報有7%！嘩係咪好吸引呢？擺銀行年回報1%都無啊！

其實係詭詞，全部都係詭詞：

• 整個計劃，暫時觀察所得，其實全無保險條文。即是，除所謂內部回報率3-4%外，並無任何保證；

• 每月攞$5,800，係假設內部回報率為3-4%，並以平均人命約85歲計算（男約80，女約90，粗略估算）；

• 所謂內部回報率，即是 internal rate of return (IRR)，並非年回報率，其計法與按揭類似，網上有計算機的，開夠廿年欄位（65-85歲），輸入一筆過流出現金（$1,000,000），並輸入每年流入現金（$5,800 x 12），即可算出結果（3-4%）；

• 看破詭詞之一：第一年每月$5,800，好似幾好，但第二十年每月$5,800，根據近十數年共產中國資金清洗、樓價通漲暴走之勢，二十年後的$5,800，只是今天的$1,000左右，但因為有年金資產，到時可能連社會保障金都無，真正食得屎；

• 看破詭詞之二：年金IRR，係當一筆過流出現金時鎖定。而鎖定的基準，係計算當時基金的營運狀況。故此IRR不一定可達3-4%，可能更低也不定，也可以年年唔同。即是你第一年每月甚至可能收唔足$5,800，也許只收$4,000；

• 看破詭詞之三：鎖定左IRR，就真係鎖左，不加不減。別忘記，今日睇3-4%是不錯回報，但這也有點因為近十數年長期低息。記得二三十年前，試過做定期係9-10%架！當然樓宇按揭也試過10%以上。另方面，十數年長期低息之後，加上美國侵叔的本土主義，加息絕不出奇。到時七八十歲老人家，望住隔籬做定期都有一成回報，自己卻得聊聊幾千，千萬別後悔；

• 看破詭詞之四：年金是未來基金的一部分！還記得未來基金嗎？那是政府歛財太多，無處可用，又心諗國民都是蠢貨唔識使錢，於是設立未來基金，將盈餘儲起，謂供未來之用，即包括養老。另方面，未來基金又是外匯基金的一部分。外匯基金主要係用來維持港幣對美金7.78的。而外匯基金的收入，係靠投資所得，過去一直的投資組合，多以債券為主，股票為副，即是穩中求勝。但近年藉詞投資失利，加入長期增值組合。

所謂長期增值，其實係有賭未為輸咁解，即是買些危險的投資，甚麼國家甚麼人都可以，當然包括毫無信用的共產中國啦。然後好彩贏錢就金融佬領功，不幸輸錢就聲稱蝕頭賺尾。大家熟悉的香港迪士尼、廣深港共溶高鐵、港豬噢大穚、機場小三跑道、雷神新空管，就是長期增值的例子。即是話，保障香港老人生活安定的年金，係分分鐘與漂移的港豬噢大穚同生共死的。係咪好刺激呢？

以上種種詭詞，實是稍為有金融知識的人，都會有所猜疑，卻偏偏所有相關政府工（或公職人員）、金融佬、社工（包括學者），都拍手歡呼，齊唱年金是義舉，平靚正云云。無他既，計劃成功推行，政府公職人員即可領功，幾年後就關人忍事，早已升職走左；金融佬又賺夠退休；社工學者更係舔左幾道光環，可以賣稿賣書上電視選政客去也，FB講句早晨都有十九幾萬LIKE，唔使好似我咁乞人憎。我也不是陰謀論，只是利字當頭，人性如此，尤其當香港人丟失國格和道德文化禮教之時。

也許大家做奴隸太久，早就忘了：保障人民生命安全、生活穩定，是政府的基本責任，唔係要個政府來做乜？誠然，當香港老人增加、年輕人減少，養老是難做的。那樣政府就鼓勵生育、泵錢畀年輕人多作嘗試，創造新產業、禁止共產中國每年送五萬五千個唔知乜人過來啊、同時拉少幾個年輕政治犯入冊啊！係難做架，唔難做，又使乜政府來做？

以下係參考文件。歡迎各路金融才俊指正：

明報報道：政府推終身年金 最高7厘

明報報道：「賭長命」 過80歲回報方逾5%

明報報道：政府不保底 初始規模限100億免風險

晴報報道：按揭證券公司推終身年金 投百萬月收$5800

金管局：外匯基金前瞻篇──穩健進取、長期增值

財經事務及庫務局文件：未來基金